[加速大法好]【零容忍“播獨”教師，學校不是攬炒溫床】

在課堂上，讓小五的學生回答“提出'香港獨立'”的原因，宣傳“港獨”政綱，要求學生舉手作政治表態… …10月5日，香港教育局公佈，經過深入調查及紀律程序後，於9月下旬依據《教育條例》取消了一名失德教師的註冊。這是“修例風波”以來，首位因專業失德而被摘牌的教師。與此同時，教育局就監管不力向該校校長、副校長發譴責信。依法依規將“播獨”教師踢出校門，被輿論讚為“教育界撥亂反正的重要一步”。
革除“黃師”教席，多數家長完全支持，甚至有家長指出：“當局一早就應該痛下決心”。之所以這麼說，是因為在“修例風波”中，香港市民憂心地看到，香港教師中不乏煽暴、縱暴、施暴者。在他們的蠱惑、慫恿下，許多本該在校學習知識、健康成長的孩子扔下書本、沖向街頭，走上破壞家園、對抗國家的違法之路。截至9月中，已有超8000人被捕，其中學生就佔了四成。爛漫花季，驟然被誘入黑暴攬炒；青春熱血，在街頭狂飆中迷失自我，正如一位被學生割傷頸部的執法警察所說，“香港的教育出了問題”。
香港教育的確病了，而且病得不輕。一些中小學校在課程設計和教學中，忽略了對學生的愛國教育和中國歷史教育；一些教師背離師德與職業操守，在課堂上散播極端言論，甚至帶領學生參與違法暴力活動；一些教材把關不嚴，存在抹黑國家、污名化“一國兩制”、激化香港與內地矛盾的內容；一些考試試題引導學生“仇中”“仇警”，甚至公然“美化日本侵華”，傷害民族感情。香港社會何來“救救孩子、救救教育、救救香港”的急切呼喚，這便是令人觸目驚心的背景。
香港教育呈現令人痛心的亂象，有其深刻的歷史原因，也有著複雜的現實因素，根本上是教育政治化的結果。殖民教育荼毒長期未清，國民教育紮根不深，再加上近年來一些政治團體和別有用心的政治勢力千方百計地把政治帶入校園，導致祖國花朵缺乏陽光雨露，被濁水瘴氣污染。其中，“播獨”煽暴的教師、反對派把持的教協、攬炒操控的學生會等就是沆瀣一氣的幫兇。比如這次革除“黃師”，教協不出意料地又跳出來包庇護短，污衊教育局的處置。這些香港教育界的“病灶”一日不治，就還會有莘莘學子成為攬炒“政治燃料”，還將有校園變成港獨“思想溫床”、黑暴“訓練基地”。
教育有著鮮明的主權屬性，在培養合格國民、厚植家國情懷這個大是大非問題上，只有“一國”之責，沒有“兩制”之分。消弭香港教育亂象，出路就在建立健全與“一國兩制”相適應的教育體系。這既是香港特區政府義不容辭的責任，也是社會主流力量的共同使命。家長以身作則，幫助孩子“扣好人生第一粒釦子”；教師秉持師德，以正確的價值觀念引導學生；學校正本清源，以和諧的校園環境保護學生。唯有如此，才能培養出有國家觀念、香港情懷、國際視野的香港新一代。
守護好孩子的未來，就是守護好香港的未來。香港迎來由亂轉治的重大轉折，共同匡正教育正當其時。所有香港人都行動起來，協力遏制歪理邪說浸染校園，堅決斬斷伸向學生的攬炒黑手。

又借D易同你講
只有一國，沒有兩制
兩制係對外宣稱，對內只有一國

我地小學中學就係正（我係中國人呀）嗰期，夠愛國洗腦未？而家咪一個二個出嚟反你